\subsection{Gitterkonstante}

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{evaluation/gitterkonstante.png}
	\caption{Literaturwerte für die Wellenlängen des Hg-Spektrums aufgetragen gegen den Sinus der gemessenen Winkel.}
	\label{fig:gitter}
\end{figure}

In Abbildung \ref{fig:gitter} sind die Wellenlängen der als fehlerfrei angenommenen Spektrallinien nach \cite[Kap. 19.1]{knetter17} gegen den Sinus des gemessenen Winkels $\alpha$ aufgetragen. Zudem ist ein linearer Fit angelegt. Der Fehler des Winkels wird auf $1$ Bogenminute angenommen. Aus Gleichung \ref{eq:max} folgt für die Gitterkonstante
\begin{equation}
	g  = \frac{\lambda_n}{\sin (\alpha_n)} \; ,
\end{equation}
wobei $n$ nun die Spektrallinien indiziert. Für die Spektrallinien erster Ordnung entspricht $g$ somit der Steigung der Ausgleichsgeraden in Abbildung \ref{fig:gitter}. Es ergibt sich 
\begin{equation}
	g = (1613 \pm 7) \text{nm} \; .
	\label{eq:gitterkonst}
\end{equation}
Der Fehler entspricht dem Fehler der linearen Regression. 

\subsection{Wellenlängen}

Mithilfe der Gitterkonstante kann nun die Wellenlänge bestimmt werden. Aus Gleichung \ref{eq:max} folgt:
\begin{equation}
	 \lambda_n = g \sin (\alpha_n)  \; .
\end{equation}
Mit dem Fehler 
\begin{equation}
	\sigma_{\lambda} = \sqrt{{\sigma_g}^2 \sin^2 (\alpha)  + {\sigma_{\alpha}}^2 g^2 \cos^2 (\alpha) }   \; .
\end{equation}

Die Ergebnisse sind in Tabelle \ref{tab:balmer} aufgeführt.

\subsection{Rydberg-Konstante}

\input{evaluation/balmer}

Zur Berechnung der Rydberg-Konstante kann Gleichung \ref{eq:balmer} umgeformt werden. Daraus ergibt sich:
\begin{equation}
	R_{\infty} =\frac{1}{\lambda_n \cdot \left( \frac{1}{4} - \frac{1}{n^2}\right)} \; ,
\end{equation}
mit dem Fehler:
\begin{equation}
	\sigma_{R_{\infty}} =\frac{\sigma_{\lambda_n}}{{\lambda_n}^2 \cdot \left( \frac{1}{4} - \frac{1}{n^2}\right)} \; .
\end{equation}
Die Ergebnisse sind in Tabelle \ref{tab:balmer} aufgeführt. Aus den Messwerten ergibt sich schließlich die Rydberg-Konstante im gewichteten Mittel:
\begin{equation}
	R_{\infty} = (10.021 \pm 0.019) \cdot 10^{-6} \; \frac{1}{\text{m}} \; .
	\label{eq:pups}
\end{equation}
Der Fehler ist der Fehler des quadratischen Mittels.
